{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on suur, √ºmmargune n√§gu ja seljas roheline mantel. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen tihti oran≈æ."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline, tugeva t√ºve ja paljude okstega. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel kohevaks valgeks maiuseks poeb. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit k√µrgest taimest."},{"text":"Maitsen h√§sti v√µiga."},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind kinos."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on okkad, aga ilusad, v√§rvilised kroonlehed. Inimesed annavad mulle n√§idata, et nad hoolivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane, roosa v√µi valge."},{"text":"V√µib-olla leiad mind vaasist."},{"text":"Ô∏è Ole ettevaatlik minu m√µtteliste osadega!"}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk, roheline ja kasvan viinapuudel. Olen kr√µmpsuv ja teen maitsvat hapukurki. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen omamoodi gurmaan."},{"text":"Maitsen h√§sti salatites ja v√µileibades."},{"text":"Sa v√µid mind soolases √§√§dikas leotada."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Suvik√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk taim, mille sees on paksud varred ja kollased tuumad. Jahu valmistamiseks v√µid mind jahvatada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse tihti suurtel p√µldudel."},{"text":"P√µllumehed koristavad mind s√ºgisel."},{"text":"Tortillad on minust tehtud."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Sojaoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mis ronib ja m√§hib asjade √ºmber. Ma v√µin sind s√ºgelema panna, kui sa mind puudutad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kolm lehte."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Sa peaksid minust metsas eemale hoidma."},{"text":"Ma v√µin tekitada l√∂√∂be."}],"options":[{"label":"M√ºrk Ivy","isCorrect":true},{"label":"Hommikune hiilgus","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjaviin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen vili, mis kasvab kobarates viinapuul. Ma v√µin olla roheline, punane v√µi lilla ja m√µnda kasutatakse mahla valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"M√µned inimesed teevad minust veini."},{"text":"Sa v√µid mind p√µllumeheturult osta."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen suure pruuni varrega taim, mida √ºmbritsevad paljud kihid, mis panevad mind l√µigates nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugev l√µhn."},{"text":"Panen toidu paremini maitsema."},{"text":"Minu t√ºkeldamine v√µib sind kurvaks teha."}],"options":[{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab pirnist. Mul on pikk, roheline vars ja s√§rav, v√§rviline pea, mis avaneb p√§ikesele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kevadisel ajal populaarne lill."},{"text":"Inimesed kingivad minust kimpe erilisteks puhkudeks."},{"text":"Olen klassikaline kevadlill."}],"options":[{"label":"Lily","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Olen sama v√§rvi kui p√§ike."},{"text":"Kasvan puudel."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane. V√µin olla punane, roheline v√µi kollane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne vili."},{"text":"Inimesed teevad minust pirukaid."},{"text":"Ussile meeldib mind vahel s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind mugida."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine on sinu silmadele hea."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Piparkook","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Te v√µite mind juua teraviljaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vedelik."},{"text":"Vasikad joovad mind oma emadest."},{"text":"Ma teen su luud tugevaks."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune vili, mis kasvab kobarates. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti kasutatakse mind mahla valmistamiseks."},{"text":"Kasvanud teevad minust vahel veini."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen n√§mma maiuspala, mis tuleb paljudes maitsetes ja mida serveeritakse sageli k√ºlmalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind lusikaga."},{"text":"Mind teenindatakse tihti koonuses."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen m√µnus maiuspala kuumal p√§eval."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud tainast, kaetud kastme ja juustuga ning k√ºpsetatud ahjus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind l√µigatakse tihti kolmnurkadeks."},{"text":"V√µite tellida mind kohaletoimetamiseks."},{"text":"Mul on tomatikaste."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Supp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja magus roheline liha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§iksed mustad seemned sees."},{"text":"P√§rinesin Hiinast."},{"text":"Olen hea C-vitamiini allikas."}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline."},{"text":"N√§en v√§lja nagu minimets."},{"text":"‚Üë V√µid mind ahjus r√∂stida."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Spargel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen hapendatud sojaubadest valmistatud toit. V√µin olla kindel v√µi pehme ja mind s√∂√∂vad tihti taimetoitlased. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hea valguallikas."},{"text":"Olen populaarne Aasia k√∂√∂gis."},{"text":"Mind saab kasutada sega-friikartulites ja suppides."}],"options":[{"label":"Tofu","isCorrect":true},{"label":"Kinoa","isCorrect":false},{"label":"L√§√§tsed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}}]}